美暫緩華為禁令90日 民主黨領袖盼政府非軟化 兩黨議員：即使蒙受代價也要國家安全

美國國會參議院少數黨領袖舒默。美聯社資料圖片
美國商務部本周一宣布將暫緩實施對華為的禁令90天，8月19日才正式生效。美國政府稱，對華為的「有限豁免」，目的在於減輕對現有客戶的影響，華為仍不能購買用於生產新產品的美國零部件、研發及專利轉移。參議院少數黨領袖、民主黨議員舒默（Chuck Schumer）周二表示，希望商務部暫緩執行的決定，不是意味美國政府在華為禁令上出現軟化的迹象。有共和民主兩黨的參議員表示，即使美國公司蒙受一些代價，也需要保護美國國家安全。

舒默在國會表示，「我希望這不是個前奏，如同我們對中興公司所做的那樣，一開始很強硬，在它產生影響後，我們就妥協了」。

美國總統特朗普上周簽署行政命令，禁止外國對手掌控的公司參與美國通訊網絡；商務部隨後將華為納入實體清單，等於切斷該公司的零部件和技術供應來源。特朗普的做法，獲得國會跨黨派的一致贊譽，舒默過去兩天接連在院會發言大力表揚白宮的決定。

舒默說，「美國行政部門採取行動，阻止中國政府控制和支持的公司獲取電信設備，像是華為。我堅決支持這些舉措。正如我們國防、執法和情報官員公開作證時說的那樣，華為和其他中國電訊公司對美國的安全構成國家安全威脅。他們的技術可以讓中國監視美國人，竊取數據，以及從事間諜活動」。

他強調，美國社會現在已凝聚共識，「現在無論是商界、勞工、美國公普通民眾、民主黨人、共和黨人，每一個人都同意，中國是佔了美國的便宜」。

美國政府的禁令主要目的在於打擊華為，但同時也對美國供應商帶來深遠影響。2018年，華為用於採購零部件的金額為700億美元，其中美國部件就佔了110億美元。據彭博報道，向華為提供各種組件的Intel、Qualcomm、Xilinx、Broadcom，已暫停向華為供應其建立全球5G網絡的產品。

馬里蘭州民主黨參議員荷倫（Chris Van Hollen）表示，他目前尚未收到來自美國科技業廠商擔憂的反應，「我個人至今還沒有聽到這些供應商有什麼擔憂，但我相信一定有些擔憂，我也在報道上看到這些擔憂。但我認為，這些公司現在也會同意，以現在的情況來講，保護國家安全是第一位的」。

佛羅里達州共和黨參議員魯比奧（ Marco Rubio）說，他對於禁令是否波及美國業者並不感到擔憂，「最終任何政策決定分析起來都會有代價和好處，現在這筆代價是值得支付的，因為華為對美國的國家安全威脅太巨大了」。

參議院外交委員會亞太小組主席、共和黨參議員加德納（Cory Gardner）表示，美國別無選擇，華為禁令是必要的，其所引發的陣痛無可避免，「我們知道華為對美國是一個安全風險。我們知道華為的技術對我們國家安全和商業意味着什麼，我認為這是我們必須要做的，是個正確的決定，正確的方向。當然，我們會面臨後果」。

咁仲推拜登出來選

佢要選，嗰黨阻唔到
上屆兩黨9成人唔想侵侵出嚟搞局添

上次禁得90日就解除
今次唔通等90日 都未開始實施 就解除
支國又然

撐華為班白左又炒車

暫緩係為了美國目前華為用戶以及鄉下地方喺用華為4G有時間能準備
否則依家會有一堆美國人冇網路可用
暫緩令也寫明，只准華為為了目前客戶購買維護用嘅必要產品
除此之外唔允許華為買更多用喺新產品上嘅設備
每筆交易也都要經過美國當局一一核可

咁而家就咪搞9特朗普等佢專心隊死鄰國先啦

民主黨班畜生想準備揾位入鳩侵侵多過愛國

上年係咁屌侵侵郁中國係鳩做，唔識經濟etc
依家見民心支持+見到多證據有實質危險先轉軚，依家咁講話唔定想遲啲批評佢軟弱，做得唔夠

南部難民問題又係咁上下

另一個post見到：

NVME SSD 再大減